
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [344. 反转字符串](https://leetcode-cn.com/problems/reverse-string/)

## 題目描述

<p>编写一个函数，其作用是将输入的字符串反转过来。输入字符串以字符数组 <code>char[]</code> 的形式给出。</p>

<p>不要给另外的数组分配额外的空间，你必须<strong><a href="https://baike.baidu.com/item/原地算法" target="_blank">原地</a>修改输入数组</strong>、使用 O(1) 的额外空间解决这一问题。</p>

<p>你可以假设数组中的所有字符都是 <a href="https://baike.baidu.com/item/ASCII" target="_blank">ASCII</a> 码表中的可打印字符。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>[&quot;h&quot;,&quot;e&quot;,&quot;l&quot;,&quot;l&quot;,&quot;o&quot;]
<strong>输出：</strong>[&quot;o&quot;,&quot;l&quot;,&quot;l&quot;,&quot;e&quot;,&quot;h&quot;]
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>[&quot;H&quot;,&quot;a&quot;,&quot;n&quot;,&quot;n&quot;,&quot;a&quot;,&quot;h&quot;]
<strong>输出：</strong>[&quot;h&quot;,&quot;a&quot;,&quot;n&quot;,&quot;n&quot;,&quot;a&quot;,&quot;H&quot;]</pre>


## 相關題目

- [递归](https://leetcode-cn.com/tag/recursion)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目

- [反转字符串中的元音字母](../reverse-vowels-of-a-string/README.md)
- [反转字符串 II](../reverse-string-ii/README.md)
